印度火車出軌39死50傷

印度東南部前日深夜一列火車脫軌（圖），造成至少39死50傷，搜救工作仍在進行。當局未查明出事原因，不排除是活躍於該區的反政府毛派共產主義游擊隊施襲。

事發於當地前日晚上11時，一列22節車廂火車駛經沿岸城市維濟亞訥格勒姆時，火車頭和8節載客車廂突然出軌，部份車廂完全翻側在路軌旁的低地。當局指出事車廂載有約600名乘客，已隨即派員徹夜搜救生還者，並加派10輛巴士將傷者送往附近醫院治理，死亡人數可能增加。

疑毛派游擊隊施襲

鐵路公司發言人指，當晚較早前有兩列火車暢順通過該段路軌，當局正調查事故原因，有鐵路官員指不排除是活躍當地的毛派所為。印度鐵路由於系統和零件殘舊，加上保養工作不足，經常發生嚴重火車脫軌事故，去年11月北部一列火車脫軌，釀成146死逾200傷。

法新社/德新社

圖？

又係支那

死得39個真係奇蹟

地獄鬼國

甲鐵城d喪屍都冇咁誇張